斷過「前十字韌帶」既人交流下

做完手術8個幾月，依一兩個月開始跑返步，
但個膝頭都係唔太舒服，好似好唔穩陣咁，
又試過踢下波咁，完全跟唔到節奏，
完全唔靈活，又驚再傷

都keep住做gym，做物理治療，但都係返唔到受傷前咁樣，依加行有時都會小小痛，又成日有啲格格聲，好灰

各位做開運動既巴打絲打，你地做完手術後大約幾耐先回復到傷前既狀態

同你一樣都係8個月
宜家游水同做物理治療
KEEP住重係痛
我係膝頭左邊條根痛
好似一直抽根咁

早兩日斷左
借問ching 知唔知排政府醫院要幾耐同幾錢手術
On9仔冇買開保險

acl冇事
但早幾日做完半月板修補

想知道點樣先知係斷左？
我兩隻腳都好唔舒服 唔係好跑到

斷左前十字，做完手術後已經冇再踢波淨係跑下步但唔跑得長。做完手術都忍忍痛左差唔多一年，而家有時落雨都會痛

一兩年之後先叫冇咩事咁 但要拉筋 而加我左右唔平衡 好難攪

照mri

你淨係跑步
一定回復唔到架
要做好多動作去練返啲平衡
肌肉力量同肌肉大細
要返返去傷之前既水平
先可以再落場

我手術後五個月開始練返波
之後一個月落返場比賽

前題係你要好勤力
同有個好專業既physio幫你

你成半年先跑返步
正路個半至兩個月已經可以跑返

其實要康復得好
傷左後、未做手術前
已經要練肌力同拎返個關節既normal range of motion，以樓主既情況，而家返唔到轉頭
未做手術既就可以注意下

其實acl recovery 既protocol 網上有齊晒
由week1到24，樓主慢慢跟住佢做啦

排成年喎起碼

隊波有個師兄斷左
成年都未有得比賽只係不斷物理治療同做gym

做完手術個半月
我好得好快 做完手術過幾日已經自己行到
個物理治療師都呆撚左
而家已經打緊波 不過我都知未好返晒
上落樓梯有小小痛
我做個手術都係為左打返波
Basketball never stops

有冇柺杖輔助?

唔好睇政府果D物治
俾貴D 出去睇專為運動康復既物理治療師會好D
起碼佢地本身都有運動開 知道邊D 練習會幫助大D

15年斷左，做完手術一直做PHYSIO
三個月可能跑步，八個月打返波，講真俾個PHYISO咁TRAIN法，仲勁過未斷之前
不過上年又傷多次，冇斷但成好有啲鬆，所以之後都冇打波。我覺得最緊要係勤力，操返好就可以打返波

你跟邊個physio
利申岩岩做完手術
4日就行到

清跟咩physio

巴打你宜家hamstring條筋係咪好緊？

價錢就未知，我都係排緊，今年到

我自己親身斷過
做完手術 1個月行路
兩個半月跑步
5個月練波（係基本練波 唔係比賽）
8個月左右停物理治療 開始玩下d 友誼波 唔係比賽
一直keep住操 同玩波
1年左右回復到比賽水平就開始玩返d低水平少少既聯賽
年半開始 就正式落返賽場
依家斷完三年 仲fit 左 中間沒傷過同樣位置 肌力比傷前更好

前題係要勤力操腳 一星期操兩次腳 跑3日步
練波多練平衡同肌耐力
依家都keep 住咁樣操

利申 業餘球員 踢緊足總次級既聯賽

請教下係咪都係做深蹲同單腳深蹲去操腳
我2年前斷過 做左手術 之後做左1年物理治療
但之後自己懶無操 剩係間唔時踢友賽
有時膝頭上面個肌肉唔夠力做某d動作之後膝頭會擺
開頭都會痛同無力 依家已經慣左
但feel到自己無以前咁fit

可以點操番好

其實踢波本身已經係高風險運動 有沒傷過都應該勤操腳
點操法都係個d 四頭肌 大腿後肌 平時健身室個d都夠做 想深入d 既google都大把操法
跑步除左跑長之外都要有時落運動場做d 短途既衝刺跑 都係上網有教架啦 google

做完手術幾年
想講我伸直隻腳伸到某個位就會卡一卡
伸到直曬個時 小腿 膝頭 大脾係成唔到直線
會外翻左（唔係伸直隻腳個個水平面）
無再打波，但日常生活都有少少問題
例如跳起 隻腳如果直曬咁落地都係會出事

想問有無巴打好似我咁？
我係打波個時同人地隻腳炒埋一齊整斷
打橫炒

physio診所黎
幫好多職業球員睇

其實成個復康分開幾個階段
由手術前練力防止四頭股縮得太快
到手術後，首先邊消腫，邊練力
再要日日捽條疤
之後可以踩單車機拎返個range of motion
然後練yoyo板，用bosu
一步一步
上網有齊protocol

Ching 留個tg? 我同你情況差唔多

做完3個半月，而家差唔多日日操腳

幾年前斷左
無做手術 齋做強化四頭/Glutes 而家生活打波都無事
有時膝頭會鬆鬆地 跑步比以前慢好多
打波錫身左好多
其實唔知做唔做手術好 尤其係怕老左唔掂
求高人指教

用左個條整
直情係痛

3個星期前做完手術，宜家先屈到90度多啲啲，日日都用健身球輔助去屈但個位又緊又痛扯到實一實 會唔會太慢

好似會關你傷咩位事

我只係整十字冇傷半月板
而家都屈到90度

搭單討論
有冇人斷後十字
照mri睇到斷左一半未斷哂，醫生唔建議做手術
斷左就黎4個月，醫生話要一年先可以做正常運動
斷左到而家都冇跳過冇跑過，落樓梯曲嗰下唔太食到力
有冇人有經驗斷唔哂既話條韌帶會唔會增生/增厚

我都係靜係整十字，不過見物理治療師話我呢個range太慢

好多年前 中三個陣斷前十字+半月板碎裂
印象中好似做佐成年物理治療
但頭幾年行動都覺得翻唔到整親之前既感覺
有時會肋肋聲 平衝又會差佐啲

直到近幾年就好似冇乜野

手術做完已經5年
最緊要keep住練腳嘅肌肉
就唔會有唔穩陣嘅感覺

手術後四個月
真係要勤力操腳
舊肌肉好似唔識大咁

我睇吳俊霆(Elton Ng)操得好甘
睇Physio有埋Personal Trainer嘅服務
不過依家出名左booking好爆，要預早book
利申都係3/4日就行到

冇
其實除左跪低時會有啲唔舒服(因為膝頭前攞走左塊筋嗰個窿)，同埋外側有個位會冇乜知覺之外，都冇乜其他後遺症
其實膝頭個窿係我懶冇成日按摩下佢，如果有嘅話會埋得好啲

你攞前定後條筋嚟做?

5年前 醫生轉介信後一年見醫生 見第一次 一個月後就手術 瑪麗

Hamstring
唔知係咪行得多而家progress好慢

有無師兄分享下經驗
我1月30做手術 keep住做物理治療
4月左右開始做下gym 行下太空漫步機 慢跑下
跟著琴日跑完 今日行路時突然扭一扭 啪左幾下聲
個下幾痛 但過一陣又好似無事咁
有無人試過咁

好多十宇軍喎

想問喺私家做完手術，物理治療係咪自己再額外比錢
咁搞法咪要十幾萬埋單

你有無買保險先
我自己私家做 住左四日院 醫院埋單已經十萬啦
物理治療仲要一直做 真係差唔多
但我買左 claim得足

無排公立算

斷十字韌帶, 就算遇到靚女都有心無力去食....

兩年幾前做左acl同半月板
前幾日睇mri report又斷左
同傷埋半月板
其實都唔知點傷 一直努力練野 無特別操過份or做危險野
而家要簡正整半月板 or 兩樣搞晒
而家27歲 鍾意打波做運動 ...
驚痛 驚又要練返 唉
有冇師兄俾到意見我？

又斷

我三月頭踢波整斷十字韌帶，好在有買保險，兩日後即刻去海港城睇骨科醫生，一個星期內就喺聖保祿醫院做完手術，用後大腿根，早期後邊大比真係痛到飛起，一個月後已經冇咁痛，而家係私家物理治療師度操緊，行路已經正常返，醫生話要一步一步慢慢段練，話大部份人可以半年內做一般運動，埋單找數要10 萬 ，好在claim得足。

我都係聖保祿

我2005年響聯合做
波就無再踼
家下都係跑步同游水。最多跑5k同只能游自由式。
唔做運動會鬆。

係呀 都唔係好肯定點斷
而定仲諗緊做邊樣 唉

最傷係個心態，兩邊先後斷過，做左手術。就算好返，但個恐懼係擺脫唔到，心理上已經自廢左武功。

我有個朋友玩體操
有次跳馬做轉體動作早左落地
前後兩條一次過斷哂

巴打有無話幾錢睇一次？
有無tg留底傾下

三年前斷
抖左半年
而家做運動同以前無分別
不過始終會感覺到同原本有分別

斷過acl都裂過半月板
個人經驗之談，唔好太在意人地做完手術幾耐就跑得打得波，自己進度慢過人。
就算傷同一樣野，同一個手術，每個人身體反應都唔同，本身運動水平、體質、恢復情況都唔同。
但大前提一定係要好勤力操

面對現實
職業球員都係斷左就係得番咁多
聽人講過外國有d先進嘅方法定期打針會令條韌帶唔做手術都做到運動
兩三皮一支一年打幾次打到老

過來人分享吓
身邊運動都好多人斷十字 連埋自己 我諗有10個
講真我到今時今日某d位落地 打籃球 轉向 or射波大家時都會突然feel到鬆咗一鬆 個膝頭移咗一移 但跟住又無咩事呀

實際你見外國球員球星斷過十字 有專人or隊醫跟出跟入 都未必去番最高峰 你就知要完全recover既重要性

唔好話日日 香港地一星期做三日物理治療要堅持3個月都唔易啦 放完工趕頭趕命去睇physio 當時堅持左一個月就頂唔順

右腳斷過2次
16年尾斷17年1月做手術 10月嗰陣再斷過
磨到今年2月先再做手術

做過咩唔夠一年又斷?

走左去踢波
醫生講明話術後9個月可以掂下個波 但只限輕鬆地踢下
但我就落場比賽 結果一下跳起落地就GG 了

慘
我做完手術7個月, 有hea打下波, 不過有時都驚唔小心又整斷

我acl 都有7/8年，無做手術。放棄咗踢波，個骨科醫生唔建議我做，另外搵過一個骨科專家都話必要性唔大。佢建議我操腳，佢仲同我講外國有網球員都係acl 無做手術都可以照打波。佢叫我做手術不如搵人操好腳。唔好無端端開一刀。
做咩運動都可以，不過有啲突然反應要出力嘅動作膝頭會痛。正常慢跑、游水、唔激烈打下藍球、羽毛球都可以。係驚年紀大咗之後啫。

其實斷咗唔一定要做手術

醫生話如果唔做劇烈運動就咁去操腳都ok 但係如果想做返啲有轉向 急停運動嘅話就建議做手術好啲
同埋唔做嘅話第時膝關節就會提早退化

做完手術差唔多兩個月 LM

家下點？

可以行路，上到樓梯但落唔到樓梯 間中一下隻腳會無力
個膝頭仲有小小痛
小腿仲係麻脾

術後四個月
努力操返四頭肌

斷咗4個月都未做手術，乜運動都無做
物理治療做咗兩個月又無做
放棄狀態
而家隻膝頭有時扭到都feel到移位，仲要痛個隻

左腳斷過兩次，第一次2008 年第二次2014年，批走埋半月板，斷完第一次做運動仲多咗但跳躍動作唔係太敢，再斷就係打羽毛球jumpsmash 落地。2015 年做完第二次手術而家仲會繼續做運動，游渡海泳，跑10k都可以（跑完腳有d痛），除咗唔跳同跪係到有野頂住，落雨風濕之外，一切如常。